【睇片】新疆再教育營內部曝光 證鐵閘囚室與監獄無異

中共近年大規模抓捕新疆穆斯林並將他們關押在「再教育營」內，惟官方一直宣稱這些設施只是「職業培訓中心」。關注中國人權問題的網站《寒冬》昨日發表影片，罕有地公開了再教育營內部情況，證實營內房間被重重鐵閘包圍，每個角落都被閉路電視監控，所謂「職業培訓中心」根本就與監獄無異。

《寒冬》昨日發表報道，稱收到一名記者傳來影片，拍攝到新疆再教育營內部情況。影片可見，營內有多棟橙色建築物，為被關押人士的住處。這些四層高的建築物上，所有窗戶都有鐵欄包圍著。每個建築物入口都有三個閉路電視監控，並設有鐵閘，大廈外牆則寫著「衷心感謝以習近平同志為核心的黨中央」等字眼。

影片可見，建築物內部近乎與監獄無異，每間房間都設有雙重鐵閘，門外設有密碼鎖。每間囚室都有洗手間，全部被閉路電視監控。報道引述內部消息指，建築物內每層有28間囚室及3個課室，每個囚室可以住15人。

在建築物內，牆上亦印有大量口號，包括是「讓學國語成為一種習慣」、「在習近平新時代中國特色社會主義思想指引下，為實現中華民族偉大復興的中國夢不懈奮鬥」。大廈內亦設有一個監控室，內有一個巨型屏幕播放著閉路電視畫面。

在大廈前方的空地，有多個被鐵絲網包圍的空間，上面寫著「應急避險場所」。不過報道引述消息指，這些「避險場所」實際上是讓被囚人士行走、做運動的戶外空間，與一般監獄的做法相同。

新疆再教育營近期引起國際社會關注，不少外國媒體都試圖到新疆採訪，但往往被防範嚴密的國保阻止。因此以往的報道，通常都是依賴衛星圖片拍攝再教育營。今次的影片，是罕有地拍攝到營內具體情況。

今年8月聯合國消除種族歧視委員會曾舉行聆訊，委員會成員 Gay McDougall 在會上稱有大量可靠的報告指出，內地約有100萬名維吾爾族人被關柙在營內，指中國以打擊宗教極端主義和維持社會穩定為名，將新疆自治區變成秘密的大型拘禁營。不過中國一直宣稱，這些設施只是「職業教育和就業培訓中心」，讓當地人學習技能融入社會。

香港幾時先捉啲南亞狗咁做 對住伊斯蘭唔咁做唔得

應該整隻病毒，專對付長期唔食豬肉嘅人

全球99%動物死清光

新疆信既回教同中東既唔同, 而且冇軍火

班仆街左膠肯認命未? 全球制裁支那呢個邪惡軸心

支那就係一個冇人權冇道德既國家

好似極樂島個監獄

現代版希特拉集中營﹐
中共正一仆街冚家剷黎

等睇美國制裁中國

歐盟表示 你講咩話？聽唔到

而家啲新疆人係咪仲可以帶刀出街?

有曬片, 無得賴, 可惜條片click rate咁低

強烈譴責！

今天可以係新彊起，明天就可以係香港起。

新彊人算焦土左未？

香港既南亞狗係幫政府做打手架，呢班人認錢無信仰，好使好用
俾我係政府就以兵役為名，捉晒班後生上大陸

軸心國